
Question 1:
What is the purpose of a constructor in Java?
A. To create objects
B. To initialize class variables
C. To destroy objects
D. To declare methods
Correct Answer: A
Category: JAVA
Difficulty: ENTRY

Question 2:
Which of the following is true about the 'this' keyword in Java?
A. It refers to the current class object
B. It refers to the previous class object
C. It refers to the parent class object
D. It refers to the child class object
Correct Answer: A
Category: JAVA
Difficulty: ENTRY

Question 3:
What is Dependency Injection in Spring?
A. A design pattern used to separate concerns
B. A technique to inject dependencies into objects
C. A feature for automatic memory management
D. A type of exception handling mechanism
Correct Answer: B
Category: SPRING
Difficulty: ENTRY

Question 4:
"In Android, what is the purpose of a Fragment?"
A. To represent a portion of user interface in an Activity
B. To handle background tasks
C. To manage database operations
D. To define the layout of an application
Correct Answer: A
Category: ANDROID
Difficulty: ENTRY

Question 5:
What is the purpose of Storyboard in iOS development?
A. To write Swift code
B. To design user interface visually
C. To handle network requests
D. To manage application settings
Correct Answer: B
Category: IOS
Difficulty: ENTRY

Question 6:
Which of the following is a non-blocking I/O model in Node.js?
A. Synchronous I/O
B. Asynchronous I/O
C. Blocking I/O
D. Sequential I/O
Correct Answer: B
Category: NODE_JS
Difficulty: ENTRY

Question 7:
What is the purpose of the 'yield' keyword in Python?
A. To exit a loop
B. To generate a sequence of values lazily
C. To raise an exception
D. To define a generator function
Correct Answer: B
Category: PYTHON
Difficulty: ENTRY

Question 8:
"In machine learning, what does SVM stand for?"
A. Support Vector Machine
B. Simple Variable Model
C. Stochastic Variance Maximization
D. Supervised Verification Method
Correct Answer: A
Category: ML
Difficulty: ENTRY

Question 9:
What is the time complexity of a binary search algorithm?
A. O(n)
B. O(log n)
C. O(n log n)
D. O(1)
Correct Answer: B
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 10:
"Which data structure uses LIFO (Last In, First Out) ordering?"
A. Queue
B. Stack
C. Linked List
D. Tree
Correct Answer: B
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 11:
What is the purpose of the 'super' keyword in Java?
A. To call the constructor of the superclass
B. To access static methods of the superclass
C. To define the superclass of a class
D. To override a method in the superclass
Correct Answer: A
Category: JAVA
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 12:
"In Java, what is a static method?"
A. A method that can access instance variables
B. A method that can be overridden in subclasses
C. A method that belongs to the class rather than any object of the class
D. A method that cannot be called directly
Correct Answer: C
Category: JAVA
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 13:
What is the role of an Activity in Android?
A. To perform background tasks
B. To manage navigation between different screens or user interface elements
C. To handle database operations
D. To define the layout of an application
Correct Answer: B
Category: ANDROID
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 14:
Which programming language is primarily used for iOS app development?
A. Java
B. Swift
C. Kotlin
D. Objective-C
Correct Answer: B
Category: IOS
Difficulty: ENTRY

Question 15:
What is event-driven programming in Node.js?
A. A programming paradigm where the flow of the program is determined by events such as user actions or messages from other programs
B. A programming language used for scripting
C. A method for handling exceptions
D. A technique for optimizing memory usage
Correct Answer: A
Category: NODE_JS
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 16:
What is the purpose of the 'self' parameter in Python class methods?
A. To refer to the current instance of the class
B. To call another method in the class
C. To declare a static method
D. To access class variables directly
Correct Answer: A
Category: PYTHON
Difficulty: ENTRY

Question 17:
Which of the following is a supervised learning algorithm in machine learning?
A. K-means clustering
B. Decision Tree
C. K-nearest neighbors
D. Principal Component Analysis
Correct Answer: B
Category: ML
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 18:
What is the space complexity of a bubble sort algorithm?
A. O(n)
B. O(n log n)
C. O(1)
D. O(n^2)
Correct Answer: C
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 19:
What is the primary difference between a stack and a queue?
"A. Stack follows LIFO (Last In, First Out) while Queue follows FIFO (First In, First Out)"
B. Queue follows LIFO while Stack follows FIFO
C. Stack allows random access while Queue does not
D. Queue allows random access while Stack does not
Correct Answer: A
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 20:
What is the purpose of a hash table in data structures?
A. To store data in sorted order
"B. To perform quick searches, insertions, and deletions"
C. To implement recursive algorithms
D. To sort data efficiently
Correct Answer: B
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 21:
What does MVC stand for in the context of software architecture?
A. Model View Converter
B. Model View Controller
C. Model Visual Component
D. Model View Composer
Correct Answer: B
Category: SOFTWARE_ARCHITECTURE
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 22:
What is the primary role of a controller in the MVC architectural pattern?
A. To manage the data of the application
B. To define the user interface layout
C. To handle user input and update the model accordingly
D. To render the visual representation of data
Correct Answer: C
Category: SOFTWARE_ARCHITECTURE
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 23:
Which of the following statements is true about RESTful APIs?
A. They are stateful
B. They are designed for high performance only
C. They follow a client-server architecture
D. They are primarily used for desktop applications
Correct Answer: C
Category: SOFTWARE_DEVELOPMENT
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 24:
What does JSON stand for?
A. JavaScript Object Notation
B. Java Serialized Object Notation
C. JavaScript Oriented Numerical
D. Java Stringified Object Notation
Correct Answer: A
Category: SOFTWARE_DEVELOPMENT
Difficulty: ENTRY

Question 25:
What is the purpose of a foreign key in a relational database?
A. To uniquely identify each record in a table
B. To establish a relationship between two tables
C. To define the primary key of a table
D. To improve database performance
Correct Answer: B
Category: DATABASE_MANAGEMENT
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 26:
Which of the following sorting algorithms has the best average-case time complexity?
A. Bubble Sort
B. Insertion Sort
C. Merge Sort
D. Selection Sort
Correct Answer: C
Category: ALGORITHMS
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 27:
What is the purpose of a try-except block in Python?
A. To define a loop
B. To handle exceptions
C. To declare a function
D. To implement recursion
Correct Answer: B
Category: PYTHON
Difficulty: ENTRY

Question 28:
"In object-oriented programming, what is inheritance?"
A. A mechanism to access private members of a class
B. A way to hide implementation details
C. A feature to define multiple methods with the same name
D. A mechanism to create a new class based on an existing class
Correct Answer: D
Category: OBJECT_ORIENTED_PROGRAMMING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 29:
What is the purpose of a linked list in data structures?
A. To store data in a sorted manner
B. To implement recursion
C. To manage memory allocation
D. To store data sequentially using pointers
Correct Answer: D
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 30:
What does CRUD stand for in the context of database operations?
"A. Create, Read, Update, Destroy"
"B. Copy, Read, Update, Delete"
"C. Compile, Read, Update, Deploy"
"D. Compute, Read, Update, Debug"
Correct Answer: A
Category: DATABASE_MANAGEMENT
Difficulty: ENTRY

Question 31:
What is the purpose of a semaphore in concurrent programming?
A. To control access to a shared resource by multiple threads
B. To convert binary code into decimal code
C. To allocate memory dynamically
D. To manage database transactions
Correct Answer: A
Category: CONCURRENT_PROGRAMMING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 32:
Which of the following is a benefit of using version control systems like Git?
A. Improved performance of code execution
B. Ability to track changes and collaborate with other developers
C. Automatic bug fixing
D. Enhanced user interface design
Correct Answer: B
Category: VERSION_CONTROL
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 33:
What is the purpose of a break statement in programming languages like Java and Python?
A. To terminate the program execution immediately
B. To exit from the current loop or switch statement
C. To resume the execution from the next iteration of the loop
D. To skip the current iteration of the loop
Correct Answer: B
Category: PROGRAMMING_LANGUAGES
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 34:
Which data structure is typically used to implement a queue?
A. Array
B. Linked List
C. Stack
D. Hash Table
Correct Answer: B
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: ENTRY

Question 35:
What is the purpose of the 'elif' keyword in Python?
A. To represent a conditional statement in Python
B. To define a block of code that executes if the condition is false
C. To check multiple conditions in sequence
D. To define a loop in Python
Correct Answer: C
Category: PYTHON
Difficulty: ENTRY

Question 36:
"In machine learning, what is overfitting?"
A. When the model performs well on unseen data
B. When the model captures noise in the training data and performs poorly on unseen data
C. When the model is too simple to capture the underlying patterns in the data
D. When the model converges to a local minimum during training
Correct Answer: B
Category: MACHINE_LEARNING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 37:
What is the purpose of a constructor in object-oriented programming?
A. To initialize class variables
B. To define methods of a class
C. To allocate memory for objects
D. To manage database connections
Correct Answer: A
Category: OBJECT_ORIENTED_PROGRAMMING
Difficulty: ENTRY

Question 38:
Which of the following is NOT a fundamental data type in Python?
A. int
B. float
C. char
D. str
Correct Answer: C
Category: PYTHON
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 39:
What is the purpose of the 'map' function in Python?
A. To create a new list by applying a function to each element of an existing list
B. To merge two dictionaries into one
C. To remove duplicate elements from a list
D. To sort a list in ascending order
Correct Answer: A
Category: PYTHON
Difficulty: ENTRY

Question 40:
Which of the following is a key feature of functional programming?
A. Mutability of data
B. Emphasis on loops and iterations
C. Use of side effects
D. Use of higher-order functions
Correct Answer: D
Category: FUNCTIONAL_PROGRAMMING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 41:
What is the purpose of the 'finally' block in Java exception handling?
A. To handle exceptions
B. To define a default case
C. To execute code regardless of whether an exception occurred or not
D. To terminate the program
Correct Answer: C
Category: JAVA
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 42:
What is the significance of the '@Override' annotation in Java?
A. It indicates that a method is static
B. It indicates that a method overrides a superclass method
C. It marks a method as private
D. It marks a method as final
Correct Answer: B
Category: JAVA
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 43:
What is the purpose of the 'autowiring' feature in Spring Framework?
A. To automatically manage database connections
B. To inject dependencies into Spring beans automatically
C. To generate API documentation automatically
D. To configure logging automatically
Correct Answer: B
Category: SPRING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 44:
"In Android, what is the role of the Intent class?"
A. To represent a single task in the application
B. To define the layout of the user interface
C. To handle communication between components
D. To manage background services
Correct Answer: C
Category: ANDROID
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 45:
What is the purpose of Interface Builder in iOS development?
A. To write Objective-C code
B. To design user interface visually
C. To manage device permissions
D. To test application performance
Correct Answer: B
Category: IOS
Difficulty: ENTRY

Question 46:
Which of the following is NOT a built-in module in Node.js?
A. fs
B. http
C. path
D. zip
Correct Answer: D
Category: NODE_JS
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 47:
What is the purpose of a list comprehension in Python?
A. To create a list based on existing lists or iterators
B. To remove duplicate elements from a list
C. To convert a list into a dictionary
D. To perform arithmetic operations on lists
Correct Answer: A
Category: PYTHON
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 48:
"In machine learning, what is cross-validation used for?"
A. To train the model on a small dataset
B. To test the model's performance on unseen data
C. To validate the model's performance on the training data
D. To select the best model hyperparameters
Correct Answer: D
Category: MACHINE_LEARNING
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 49:
"What is the time complexity of a binary tree traversal (e.g., inorder traversal)?"
A. O(n)
B. O(log n)
C. O(n log n)
D. O(1)
Correct Answer: A
Category: DATA_STRUCTURE
Difficulty: INTERMEDIATE

Question 50:
What is the purpose of an index in a database?
A. To sort records alphabetically
B. To enforce data integrity
C. To optimize query performance
D. To encrypt sensitive data
Correct Answer: C
Category: DATABASE_MANAGEMENT
Difficulty: INTERMEDIATE